中國崩潰！俄羅斯疫情官網大秀台灣國旗 標註台灣「國家」

中國崩潰！俄羅斯疫情官網大秀我國國旗 標註台灣「國家」

武漢肺炎（COVID-19，新冠肺炎）肆虐全球，台灣在第一時間啟動防疫機制，有效抑制疫情擴散，超前部署的防疫表現深受國際肯定，不過卻始終遭到「一中原則」所困。儘管如此，全球仍有許多國家力挺台灣是一個國家，如今就連素來與中國交好的俄羅斯，也在武漢肺炎的疫情官網上將中國與台灣的病例數分開，甚至還直接放上我國國旗，以「台灣」作為國名稱呼。

武漢肺炎全球擴散，至今仍有許多國家疫情淪陷，染疫、死亡人數不斷攀升，台灣在疫情爆發第一時間立刻啟動防疫機制，如今疫情趨緩，7日起全國將大規模解封，超前部署的防疫表現深受國際肯定，儘管中國不斷以「一中原則」施壓台灣，不過全球仍有許多國家力挺台灣就是一個防疫出色的「國家」，就連向來與中國關係友好的俄羅斯似乎也點頭認了。

從俄羅斯官方的武漢肺炎即時數據網站可見，該網站除了列出全球的確診、死亡數字外，還依照各國的疫情嚴重至輕微依序排列。不過最令人驚訝地是，該網站頁面以「今日台灣國家武漢肺炎疫情」（Coronavirus in the country of Taiwan Today）作為指稱，不同於「今日香港的武漢肺炎疫情」（Coronavirus in Hong Kong today），直接將中國與台灣的病例數分開，甚至還秀出中華民國（台灣）國旗，等於承認台灣就是一個「國家」。

對此，不少網友看了拍手叫好，紛紛留言表示「台灣本來就是一個獨立的國家」、「經過武漢肺炎後，全球應該都會知道台灣是一個防疫出色的國家」、「連俄羅斯都這樣表態了，中國就別自欺欺人了」、「俄羅斯太帥了，中國肯定又要崩潰了」。

俄羅斯不嬲當中國撚狗咁撚

睇嚟俄羅斯已經揀好企邊一邊

大佬又撚契弟

俄羅斯不嬲都同中國關係唔友好

口交部快啲強烈譴責喇

俄羅斯都揀岩邊 反而德國

軍事上一美二俄砌三中，夠了

俄爸

強烈譴責
要求道歉
傷害我國14億蟻民感情

美+俄可以打哂成個地球返黎

睇過段片話鄰國其實驚俄佬多過歐美佬
俄佬成日吞土地

陶傑好似好多年前都寫過篇差唔多 唔記得係咪佢 知嘅巴打有冇link

契哥從來都冇企過喺契弟嗰邊

海參威

試問雜種情何以堪

反美係劇情需要
契哥做同樣野
都係友誼永固
俄爹係支那死穴
唔怪之咁多人分化美俄

其實俄同支FD好似都係中共竊國前後果十幾廿年

明顯未
買晒兩邊

契弟應該唔敢出聲

俄羅斯一邊支持國安法
一邊撐台灣
中共最怕呢啲反骨仔背後插佢兩刀
反而德國就夠晒易馴
所以一直都話寧願揸俄國護照都好過德國護照 又易攞啲

德國真係冇乜能力反抗到中共
高質工業產品冇左所謂14億市場真係難搞
所謂摙住春袋就係咁

仲收緊中國 120 美金一桶原油

咪又係獨裁國家之間嘅大蝦細
民主國家打咗你啲土地返嚟要畀埋你啲人投票權咁撚麻煩梗係唔制
獨裁國家打咗幾多土地返嚟啲財富全部入曬佢自己個銀包 梗係打得越多越好

口交部: 明白及尊重決定

中國割咗咁多地比俄羅斯，仲要吞聲忍氣

其實係1921-1954

俄羅斯大佬話台灣係國家
習大大點睇

東北三省俄佬要了

又要碎

俄羅斯點解要企中國呢邊？！係中國要跟住俄羅斯尾.同埋俄羅斯唔幫中國都唔代表佢會做美國條𡃁！

契哥咁跣契弟法

德國同媽咪麵巴打一樣

in普京we trust
ps
德國揀理去中國就更加穩了

俄羅斯都牆頭草
做國際啦啦隊

「中國加油」
「美國加油」

為咗人類福祉 德國都企啱咗邊

美國同中國
傻閪都識選美國

中囯的確係狗
而且
俄羅斯應該想中囯收皮(但唔死)
一定有著數Ｒ

支那：向美利堅 宣戰
向英吉列 宣戰
向露西亞⋯ 對唔住大佬

14億condom好唔環保

契哥又蝦我喇

搶鳩我哋啲女，仲要殖民我哋嘅西伯利亞

我係咪眼花

偉大知道自己乜料 廢事累人

契弟

而家啲中國暴發戶二世祖恃住有錢, 成日去東歐三國搶女啦

尊重俄方決定

正路的，冇俄佬，中國真係外交孤立，雖然有班左膠幫

玻璃心碎咗未

支那就屌得美國佬多，俄佬好似好少屌?
好似俾人食住咁

細佬屌大佬
你估好似香港個散仔協會咁無大無細咩

呢個世界真係變

係中國一直追撚含

美帝都要忌俄佬幾分，中共對住俄佬邊敢出聲

彈出彈入

小粉紅當睇唔到

支：.......

台灣國🤝🏻

火箭引擎鈦金屬
百二美元1桶油
無錢鬼理咩
跟本無朋友

普京都要做皇帝啦
中共落俄仔自然上

普京嬲撚到你個習敗北死啦，搞到俄羅斯爆到七彩，唔騎熊人過來打柒你咪偷笑。

叫普京道歉啦

想睇玻璃心碎

又撐國安法 又搞台獨 買兩邊

法唔法國支國從來都唔敢屌俄佬

最大利益嗰邊

你睇吓班廢閪比人哋食撚咗咁大片土地
都唔撚夠膽出聲啦
成日都話一點都不能少
俾人攞咗大大達地又當冇事發生
快啲講返嗰句自古以來啦

正解 仲要一路含俄佬一路星巴佢叫佢拎錢出黎夠啦 行撚開

夠膽屌咩
咁近 如果打仗就露哂底

支那正契弟

中共爽唔到了

俄佬不嬲都係落兩邊注
最後就執雞搶錢搶地

俄羅斯一直都當強國係契弟，
強國向俄羅斯送咗過百萬平方公里，貝加爾湖、海參崴，中共簽約親自奉上。